\begin{figure}[H]
\flushleft
\vspace*{-\dimexpr1in+\voffset+\topmargin+\headheight+\headsep \relax}
\hspace*{-0.3in}
\hskip-\rpghmargin \relax
\includegraphics{_img/1_Personaje/3Chaman}
\end{figure}

\subsection{Chamán}
\rpgart{t}{_img/1_Personaje/3ChamanT}
\thispagestyle{customempty}
\rpgquote{Toma libremente de la tierra, porque regresarás a ella a su debido tiempo.}{Kella Martillo Salvaje}

Los chamanes son guías espirituales y fieles de los propios elementos. Estas fuerzas no son estrictamente benévolas, sino caóticas y frecuentemente en guerra entre ellas.

Por ello, la labor del chamán es equilibrar ese caos, actuando como moderador entre la tierra, el fuego, el agua y el aire. Invocando tótems que concentran dichos elementos logran apoyar a sus aliados o castigar a quienes los amenazan.

\subsubsection{Información de Clase}
Durante el combate, el chamán erige tótems con los que maximiza su efectividad y entorpece a sus enemigos. Son luchadores versátiles que pueden atacar de cerca o a distancia, pero los más sabios aprovechan los puntos débiles de sus enemigos para formar su estrategia de ataque.

\subsubsection{Rasgos de Clase}
Todos los chamanes poseen las siguientes características:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Armas disponibles.} Cualquiera menos espadas y armas a distancia.
  \item \textbf{Tipo de armadura.} Cualquiera menos armadura de placas.
  \item \textbf{Dado de Aguante.} D6.
  \item \textbf{Rol en combate.} Daño, protección o sanación.
\end{rpg-list}

\subsubsection{Escuela de Magia}
Los chamanes dedican su vida a comulgar con los elementos. A cambio, ellos les permiten manejar con su espíritu la magia de la naturaleza y lanzar hechizos basados en los elementos que originan sus poderes: Agua, Tierra, Fuego y Viento.

\begin{rpg-commentbox}
Los chamanes pueden utilizar también el trueno en sus ataques. Este no es uno de los elementos, sino una fuerza que surge de la interacción entre ellos. Por este motivo no existen tótems del trueno.
\end{rpg-commentbox}

\subsubsection{Especializaciones}
Aunque todos los chamanes comparten el dominio de los elementos, sus diferentes talentos y filosofías han resultado en las siguientes especializaciones:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Elemental.} Son poderosos hechiceros que canalizan el poder destructivo de la lucha entre elementos. A través de su cuerpo fluyen descargas de relámpagos, de forma similar a una tormenta.
  \item \textbf{Mejora.} Ciertos chamanes prefieren potenciar sus ataques físicos con la energía de los elementos. No temen estar en primera línea y pueden cambiar el curso de la batalla mediante tótems, potentes ataques o armas mejoradas mágicamente.
  \item \textbf{Restauración.} Tan intensa es la conexión que tienen algunos chamanes con el Agua, que son capaces de restablecer la vida y sanar todo tipo de aflicción. También utilizan sus habilidades para encontrar la armonía en la naturaleza con el fin de purificar a sus aliados, al igual que la marea limpia la playa cuando sube.
\end{rpg-list}

\subsubsection{Tótems}
Los tótems son un símbolo físico del enlace entre el chamán, sus antepasados y los elementos. Al ser un objeto tan personal, cada tótem es único y se talla a mano.

Para obtener uno, debe probar su valor cumpliendo misiones impuestas por los elementos, los espíritus o sus maestros. Una vez superadas, podrá ligar la efigie a su voluntad y a uno de los cuatro elementos principales. Los efectos del tótem dependerán no solo de su elemento asociado, sino también de su forma y material.

\begin{rpg-commentbox}
  Los tótems se adquieren a lo largo de la campaña, creando un momento perfecto para que el jugador pueda profundizar en su personaje y su historia. Se recomienda presentar esta oportunidad al chamán una vez cada tres niveles.
\end{rpg-commentbox}

Los tótems pueden transferirse entre chamanes, generalmente sin necesidad de superar una prueba. Sin embargo, para que el nuevo portador pueda utilizarlo, deberá compartir la filosofía que el creador imbuyó en la efigie (por ejemplo, honrar a los mismos antepasados). Por ello, es muy complicado robar tótems con éxito o utilizar tótems que se encuentren abandonados.

\begin{rpg-examplebox}
\begin{description}
  \item [Tótem de Agua.] \textit{(Nivel 2. Radio de efecto: 20m)} Aumenta los Puntos de Maná máximos de compañeros en + 1.
  \item [Tótem de Tierra.] \textit{(Nivel 1. Radio de efecto: 30m )} Aumenta los Puntos de Vida máximos de compañeros en +2.
  \item [Tótem Lengua de Fuego.] \textit{(Nivel 3. Radio de efecto: 30m)} Encanta las armas de compañeros para que provoquen +2 de daño de fuego.
  \item [Aspiradora Totémica.] \textit{(Nivel 4. Radio de efecto: 5m)} Conjura un remolino que atrapa a aquellos enemigos que no superen un control de Constitución de dificultad 13.
\end{description}
\end{rpg-examplebox}

Los tótems se activan \textit{invocándolos}, es decir, haciendo aparecer una copia suya de mayor tamaño en un rango de cinco metros alrededor del chamán. Esta acción es gratuita y dura hasta que lo destruyan (tiene solamente 1 Punto de Vida), el chamán invoque otro o hayan pasado 5 rondas. Cualquier tirada que realice el tótem para lanzar hechizos o aplicar efectos se lleva a cabo como un hechizo del chamán.

\begin{rpg-suggestionbox}
  Estos son los tótems básicos, pero la DM puede concederle al jugador alguno más poderoso o especial. Esto deberá ser justificado adecuadamente: quizás el origen de su poder no sean los elementos, sino algún espíritu o antepasado, o quizás haya superado una misión especialmente difícil.
\end{rpg-suggestionbox}

\rpgart{b}{_img/1_Personaje/3ChamanB}

\subsubsection{Sobrecarga}
El chamán puede concentrar la sobrecogedora fuerza de los elementos en su cuerpo para obtener un número de Puntos de Maná igual a su máximo (es decir, se suma dicho número de Puntos ignorando su límite normal).

Después del combate y hasta realizar un descanso largo, se halla en un estado de debilidad: todos los ataques sobre él se realizan con ventaja y todas sus tiradas llevan desventaja.

\subsubsection{Reencarnación}
Si su cuerpo no es destruido al morir, puede intentar superar un control de Constitución de dificultad \textit{20} $-$ \textit{su Nivel} para que su espíritu no desaparezca. Si logra permanecer, no podrá alejarse mucho del cadáver mientras aguarda una oportunidad para regresar al mundo físico.
Una vez termine el combate, puede regresar a su cuerpo.

El personaje resucita tal y como era, pero con todas sus heridas y cicatrices curadas. Su cuerpo recupera su forma natural: le crecen extremidades perdidas,  pierde sus tatuajes o marcas, las pociones que le afectaran dejan de hacer efecto. Sin embargo, no elimina enfermedades mágicas, maldiciones y similares si dichos efectos no se eliminan antes de que el alma regrese a su cuerpo.

Resucita con 1 Punto de Vida y todas sus tiradas tienen Desventaja hasta que pasen 24 horas y se haya repuesto. Durante un mes, no puede volver a reencarnarse.

\subsubsection{Hechizo de Clase}
\begin{rpgSpell}{Escudo de agua}{Hechizo Elemental Instantáneo de nivel 1.}
  \setRpgSpellProperties[
    cost=Gratuito.,
    target=Personal,
    duration=3 impactos,
    specialization=Mejora
  ]
  
  El chamán se rodea de 3 esferas de agua que restauran ${1\text{PM} + \text{Nivel}/2}$ cada 2 turnos. Cuando es impactado por un hechizo o ataque, la esfera estalla y le restaura ${1\text{PM}+\text{MOD SAB}}$.
\end{rpgSpell} 

\subsubsection{Talentos}
\thispagestyle{customempty} % Quitando la enumeracion de la pagina 4
Todos los chamanes pueden escoger uno entre los siguientes talentos:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Réplica}. Cuando la tirada obtenida en el dado al lanzar un hechizo sea igual o mayor a 15, se lanza el hechizo de nuevo sin coste adicional.
  \item \textbf{Maestro totémico}: El chamán podrá invocar dos tótems en el campo de batalla, y otro extra cada tres niveles. Además, podrá invocarlos a todos a la vez sin coste adicional.
  \item \textbf{Vientos furiosos}. Una vez por ronda y después de atacar con un arma mejorada con sus hechizos, si el resultado obtenido en el dado es mayor de ${14} - \text{Nivel}$ puede atacar otra vez.
  \item \textbf{Mareas vivas}. Al realizar un hechizo de sanación sobre un único aliado, el chamán puede elegir un objetivo cercano y curarle un número de Puntos de Vida iguales a la mitad de lo obtenido en la tirada de sanación original $+$ su modificador de Sabiduría
\end{rpg-list}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=7cm]{_img/1_Personaje/3ChamanEscudo}
\centering
\end{figure}

\cleartoleftpage
